---
sidebar_position: 3
---

import SendEmailButton from "@site/src/components/SendEmailButton";

# Aidez-nous à traduire NOÉ !

Vous souhaitez nous aider à traduire l'application dans d'autres langues ? Vous êtes au bon endroit.

Pour l'instant, l'application est traduite intégralement en français et nous voulons la traduire en anglais.

Merci pour votre implication 🥰

## Weblate, notre outil de traduction

Pour gérer toute les traductions de NOÉ, nos utilisons **Weblate**, un outil très pratique pour nous aider dans ce
travail.

```mdx-code-block
import Link from "@docusaurus/Link";

<Link
  className="button button--primary margin-bottom--lg"
  href="https://hosted.weblate.org/projects/noe/">
    Aller sur notre espace Weblate
</Link>
```

Vous arrivez sur la page d'accueil du projet. En rouge, c'est tout ce qu'il reste à traduire !

![Page d'accueil](/img/community/translate/weblate-welcome-page.png)

## Proposer de novelles traductions

### Créez-vous un compte

Vous aurez besoin d'un compte pour proposer de nouvelles traductions. Ça se
passe [juste ici](https://hosted.weblate.org/accounts/register/) !

### Commencez à traduire

Cliquez sur un composant, puis sur la langue que vous souhaitez traduire. Vous arrivez sur la page de soumission de
traduction.

<iframe style={{width: "100%", aspectRatio: "16 / 9"}} sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups" frameborder="0" allowfullscreen
        src="https://peertube.virtual-assembly.org/videos/embed/b9cb54cf-312e-4aa9-94df-e271503841bd"></iframe>

### Les trucs utiles à savoir

#### Suggestions automatiques de traduction

Weblate va vous proposer plein de traductions issues de différents traducteurs en lignes (DeepL, Google Translate, etc.).
Souvent, ces traductions sont pertinentes et font gagner un temps fou !

Utilisez-les en allant dans le panneau "Suggestions automatiques". Cliquez sur "Copier" pour copier la traduction et
l'éditer ensuite manuellement, ou "Copier et enregistrer" pour enregistrer directement la traduction sans la modifier.

![Suggestions de tradauction](/img/community/translate/weblate-translation-suggestion.png)

### Pas sûr de vous ? Marquez votre traduction "à vérifier"

Une checkbox est prévue pour marquer les traductions dont vous n'êtes pas sûr·e. Utilisez-la !

![À vérifier](/img/community/translate/weblate-to-verify.png)


:::tip Donnez-nous votre avis

Envie d'améliorer ce tutoriel ? Écrivez-nous !

<SendEmailButton/>

:::